\section{Функциональное проектирование}

\subsection{Схемы алгоритмов}
\subsubsection{Алгоритм функции void user\_passenger::\\enter\_bus(\,)\,}.
Это функция-член класса user\_passenger, задача которой — обработать процесс входа пассажира в ТС с валидацией и бизнес-логикой. Схема алгоритма представлена в Приложении Б (ГУИР.400201.00В ПД).
\subsubsection{Алгоритм функции void user\_passenger::\\get\_arrival\_time(\,)\,}.
Это функция-член класса \\user\_passenger, задача которой — обработать процесс запроса пользователем расписания прибытия ТС на остановку. Схема алгоритма представлена в Приложении В (ГУИР.400201.001 ПД).

\subsection{Алгоритмы по шагам}
\subsubsection{Алгоритм\cite{how_to} по шагам функции \\user\_admin::add\_stop\_to\_route(\,)\,}.
Данная функция-член класса \\user\_admin служит для добавления остановочного пункта в маршрут.
\begin{enumerate}
    \item Начало
    \item Вывод существующих маршрутов
    \item Запрос на ввод UID маршрута для добавления
    \item Поиск маршрута. Если найден -- продолжаем, если была ошибка -- завершение работы функции
    \item Вывод существующих остановок
    \item Запрос на ввод UID остановки
    \item Поиск остановки. Если найдена -- продолжаем, если была ошибка -- завершение работы функции
    \item Запрос на ввод времени прибытия ТС на эту остановку
    \item Добавление остановки через соответствующий метод
\end{enumerate}

\subsubsection{Алгоритм по шагам функции \\user\_admin::create\_route(\,)\,}.
Данная функция-член класса user\_admin служит для добавления остановочного пункта в маршрут.
\begin{enumerate}
    \item Начало
    \item Вывод существующих автобусов, трамваев, электробусов
    \item Запрос на ввод UID ТС для нового маршрута
    \item Вывод существующих водителей
    \item Запрос на ввод UID водителя для нового маршрута
    \item Проверка на соответствие типа лицензии водителя и типа ТС создаваемого маршрута. Если совпадают -- продолжаем, если была ошибка -- завершение работы функции
    \item Запрос на ввод точки отправления и прибытия
    \item Добавлени нового маршрута через соответствуюий метод менеджера маршрутов
\end{enumerate}